國民黨大陸事務部副主任楊鎮浯認為 兩岸冰凍期 台灣國防自主變成挑釁

兩岸冰凍期 國防自主變成挑釁

2017年02月20日 04:10

記者蔡浩祥／專題報導

蔡政府上台以來，標榜以「北部資安、中部航太、南部造船」的國防產業圈型態，不斷強調「國機國造」與「國艦國造」。藍委、學者受訪認為，國防自主並非不能做，而是政府的用意何在？若只是考量現行兩岸形勢或政策買票，除浪費大量國家資源，更突顯出蔡政府無力處理兩岸事務。

國民黨立委楊鎮浯表示，國防自主並非不可行，但得先釐清究竟是國防策略目標推動，還是因應與北京的對抗。倘若蔡政府考量到現行兩岸關係形勢，故提出國防自主方案，除浪費大量國家資源，勞民傷財的背後更突顯蔡政府在兩岸事務上的無力。

就當前兩岸局勢，身兼國民黨大陸事務部副主任的楊鎮浯認為，從大陸社科院台研所長換手的動作觀察，北京今後對台工作思維很可從過去一對一的軟性，轉變成鋪天蓋地的強硬，特別是從軍事、外交方面，各方面對台施壓。

楊鎮浯指出，過去兩岸關係狀況好，雙方溝通無礙，國防自主的推動不存在問題。不過，蔡政府上台後，兩岸關係溝通聯繫管道全斷，雙方在沒有溝通的情況下，國防自主無疑是種挑釁，把兩岸關係越拉越遠。

前雄三飛彈總工程師、國軍陸軍上校張誠指出，綜觀國軍現有武器裝備，大多是美系且已除役的舊式軍武，可見國防自主確實有其必要性；落實自產自用，掌握技術是國防自主的優點。

張誠認為，國防自主的隱憂在於政府是否能做到無私，而非政策買票，否則只會浪費大量國家資源。軍備製造必須謹慎務實，絲毫不能馬虎。
(旺報)

不如索性投降

國民黨已經賣國賣到連做好國防都要屌

國民黨十年前已經投共啦
而家簡直係台灣既民建聯黎